[
    {
        "filename": "demo_files/initial_petition_demo_1.pdf",
        "summary": "O assunto da peti\u00e7\u00e3o \u00e9 a falta de medicamentos para tratar pacientes com Doen\u00e7a de Alzheimer no Rio Grande do Norte. O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Norte afirma que a Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Norte n\u00e3o est\u00e1 fornecendo o medicamento Galantamina, destinado a pacientes portadores da Doen\u00e7a de Alzheimer, apesar de ter sido inclu\u00eddo no protocolo assistencial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O autor tamb\u00e9m apresenta diversas solicita\u00e7\u00f5es de m\u00e9dicos do Estado que solicitaram a inclus\u00e3o da droga Galantamina para atendimento do p\u00fablico espec\u00edfico portador da doen\u00e7a de Alzheimer.\n\nEnt\u00e3o, o assunto da peti\u00e7\u00e3o \u00e9 a falta de medicamentos para tratar pacientes com Doen\u00e7a de Alzheimer no Rio Grande do Norte e os fatos descritos s\u00e3o:\n\n* A Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Norte n\u00e3o est\u00e1 fornecendo o medicamento Galantamina para pacientes com Doen\u00e7a de Alzheimer, apesar de ter sido inclu\u00eddo no protocolo assistencial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n* Diversos m\u00e9dicos do Estado solicitaram a inclus\u00e3o da droga Galantamina para atendimento do p\u00fablico espec\u00edfico portador da doen\u00e7a de Alzheimer.\n\nEspero ter ajudado! Se voc\u00ea tiver alguma outra pergunta, n\u00e3o hesite em perguntar.",
        "language": "ptbr",
        "created": "2024-01-22 21:38:58.130681"
    },
    {
        "filename": "demo_files/initial_petition_demo_1.pdf",
        "summary": "The Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Norte filed a petition to include Galantamina in the list of medications dispensed by the State Health Secretariat of Rio Grande do Norte for the treatment of Alzheimer's disease. They argue that the State has a legal obligation to provide this medication to patients who need it, as it is necessary to ensure the effective enjoyment of the right to health, particularly for the elderly population. The petitioner presents several facts to support their request, including the high prevalence of Alzheimer's disease in the state, the lack of effectiveness of the current medication available, scientific studies that recommend the use of Galantamina, and the request for inclusion made by physicians and neurologists. The petitioner also notes that the State Health Secretariat has not provided any scientific or medical justification for not including Galantamina in the list of medications.",
        "language": "en",
        "created": "2024-01-22 21:40:58.922334"
    },
    {
        "filename": "demo_files/initial_petition_demo_2.pdf",
        "summary": "The initial petitioner, Leonardo Castro Maia, requests the Governor of Governador Valadares, Minas Gerais, Brazil, to take measures to ensure accessibility for people with disabilities in public buildings, specifically in the 10th Justice Court of Governador Valadares. The petitioner argues that the building's architecture and obstacles prevent people with disabilities from accessing the court, violating their constitutional rights. The petitioner also mentions that the building's accessibility is necessary to ensure the rights of people with disabilities to education, health, work, leisure, social security, and other rights that promote their personal, social, and economic well-being.\n\nThe petitioner requests the Governor to order the construction of a ramp or platform to ensure accessibility for people with disabilities and to impose a fine of R$500.00 per day until the building is made accessible. The petitioner also requests the Governor to cite the respondent to contest the present action and to determine the respondent's liability for the costs and expenses of the proceedings.\n\nThe petitioner bases their request on Law No. 10,098/00, which ensures accessibility for people with disabilities in public buildings, and on the obligation of the public power to ensure the full exercise of the rights of people with disabilities.\n\nIn another petition, Maria Margareth Pimenta, requests the 10th District Court of Governador Valadares/MG to take appropriate measures to ensure accessibility for people with physical disabilities to a commercial establishment located at Rua Marechal Floriano, n. 2247, loja 1, bairro de Lourdes, in the city of Governador Valadares/MG. The petitioner claims that the establishment does not provide autonomous access for people with physical disabilities, which is a violation of their rights as stated in the Brazilian Constitution and Law 8.625/93. The petitioner also mentions that the Ministry of Public Prosecution, in compliance with its duties to defend the rights of people with disabilities, has manifested its opinion in accordance with the Portaria n. 283/2005 of the Chief Cabinet of the State Prosecutor's Office of Minas Gerais. The petitioner requests the court to order the establishment to make the necessary adaptations to ensure accessibility for people with physical disabilities.\n\nIn summary, both petitions aim to ensure accessibility for people with disabilities in public buildings and commercial establishments in Governador Valadares, Minas Gerais, Brazil. The petitioners argue that the lack of accessibility violates the rights of people with disabilities and request the authorities to take measures to ensure accessibility, citing relevant laws and regulations.",
        "language": "en",
        "created": "2024-01-23 09:36:59.456708"
    },
    {
        "filename": "demo_files/initial_petition_demo_2.pdf",
        "language": "ptbr",
        "created": "2024-01-23 11:25:41.436756",
        "summary": "O assunto da peti\u00e7\u00e3o \u00e9 a falta de acessibilidade para pessoas com defici\u00eancia em um estabelecimento comercial em Governador Valadares, Minas Gerais. O autor, Leonardo Castro Maia, Promotor de Justi\u00e7a, pede a elimina\u00e7\u00e3o de barreiras f\u00edsicas e arquitet\u00f4nicas que impedem ou dificultam a acessibilidade de pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida no local. Ele tamb\u00e9m baseia sua peti\u00e7\u00e3o na Lei n. 10.098/00 e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que estabelecem o direito \u00e0 acessibilidade e \u00e0 igualdade para todas as pessoas, independentemente de suas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas. O autor destaca que a acessibilidade \u00e9 importante para garantir o pleno exerc\u00edcio dos direitos b\u00e1sicos das pessoas com defici\u00eancia e para evitar exclus\u00e3o social e discrimina\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o visa \u00e0 indefini\u00e7\u00e3o da respons\u00e1vel pela falta de acessibilidade no local e pede a constru\u00e7\u00e3o de uma rampa ou a instala\u00e7\u00e3o de uma plataforma m\u00f3vel de percurso para garantir o acesso aut\u00f4nomo das pessoas portadoras de defici\u00eancia ao estabelecimento."
    }
]